---
layout: post
title: "WiFi 位置測位の精度を調べてみた（沿岸道路編）"
date: 2011-01-02 3:01
comments: true
categories: [Android, Java, Gps]
---
えーと、今年もよろしくおねがいします。
<!--more-->

WiFi 位置測位の精度を調べてみた で、WiFi（というか NETWORK_PROVIDER）の位置測位が結構精度が高い事を紹介しましたが、いろんなケースでデータを取ってみないとなんとも言えないので、今日浜松に遊びに行った際に GPS_PROVIDER と NETWORK_PROVIDER でロギングしてみました。


### 環境

* 使用端末： IS03
* 移動ルート： 愛知県豊橋市 → 静岡県浜松市
* 移動手段： 車（主に国道1号線、国道23号線） 
* 移動時間： 約50分
* GPS 有効、WiFi 有効

### 計測方法

* 5分に1回計測を行う。
* GPS（GPS_PROVIDER） と WiFi（NETWORK_PROVIDER） を同時に計測開始する。
* GPS を起動し、計測が完了したらすぐにGPSを終了する。5分後また起動…その繰り返し。
 
### 結果（青：GPS、赤：NETWORK） 

!["1"](https://dl.dropbox.com/u/264530/qiita/wifilocation_21.png)

ロギング間隔を前回の1分から5分にしたので、点と点の距離が結構開いてます。
前回の電車通勤時では、線路周辺に WiFi 基地局がたくさんあるため NETWORK_PROVIDER でもなかなかの精度が出ると予想しましたが、その推測は正しかったようで、今回の場合、家がほとんどない沿岸道路（浜名バイパス）を走行時の測位はかなり精度が落ちています。

おそらく WiFi での測位をあきらめ、3G基地局での測位に切り替わっていると思われます。
ちなみにこの時に Accuracy は、3900～4900m 、浜松市街では 60～80m でした。

また今回位置がぶっ飛ぶ現象は発生しませんでした。偶然かなあ。

印象としては NETWORK_PROVIDER でも Accuracy が 100m 以内のデータはそれなり精度で使えるんじゃないかなあ、という感じです。